有色弱係咪唔使諗做後製

剪接係我唯一叻啲嘅嘢，點解要咁對我係咪冇得醫
驗到有色弱

做導演一流

哲學地黎講 color is perspective
你既顏色同其他人既顏色可以係唔樣

利申我都有而上面講既係1999

無話唯唔唯一叻，鐘意做呢行既可以試下其他崗位，都係經驗儲翻黎

唔係話唔得，但永遠做唔到係最想要、最靚既效果。

都有試其他崗位嘅，但專業嚟講好似全部都要冇色盲咁
做攝影師嘅都要睇一睇色板先

可能係
唯有憑感覺同經驗去做

拍黑白片

黑白嘅生活vlog

或者可以試吓拍s-log, 再後製睇吓自己執到啲乜色出嚟

連登仔最鍾意鬧人用公廁presets，你就唔會中喇

幫av 打下格仔都可以

點解要咁對我

其實你可以自己拍片做後制，揾人team又得，自己又得，YouTube大把人都係咁，洗鬼靠人做後制咩

試下剪下調下色，比正常視力既人睇下有無大問題
可能你調出來有自己味道呢

做剪接使鬼睇色準咩
交畀colourist啦

後製大把部門wo, 你玩modeling咪全程對住舊灰色野

我調過色比朋友睇其實冇乜大問題可能因為我只係好普通咁執下

希望啦
不過如果做剪接識執埋色係咪應該多啲人請

最賤就係剪片之餘仲要𢴇埋色
反而淨係做𢴇色就大把世界

係

聲音後製

上面有好多都係抽水唔係認真答
不過都有人講咗，後製除咗剪接仲有好多位，真係要睇你講邊樣

剪接︰冇大問題，不過顏色都影響到你對剪接嘅判斷，要小心

調色︰真心難，不過我懷疑香港有一半做調色嘅其實都係色弱所以可能你都OK

混音︰無問題

合成︰會有啲問題，因為可能會對唔到色

VFX系︰基本上冇問題，不過可能某啲方面例如造景、texture方面會有啲限制

主要都係睇你想做咩位囉

答得幾詳盡 唔該巴打

//When I was in university for film, my professor told me I could never be a colourist because of my red-green colourblindness//

[url]

[/URL]

可以睇下Nicolas Winding Refn嘅電影